\section{Zadanie 5}
\subsection{Opis problemu}
Równanie rekurencyjne (model logistyczny, model wzrostu populacji)
$$ p_{n+1} := p_n + rp_n(1 - p_n)\; dla\; n = 0, 1, 2,\ldots$$

Zadanie polegało na przeprowadzeniu następującego eksperymentu:
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Dla danych $ p_0 = 0.01 $ oraz $ r = 3 $ wykonać 40 iteracji w/w wyrażenia (1), następnie 40 iteracji z modyfikacją - po 10 iteracji obciąć wynik (2), odrzucając cyfry po 3 miejscu po przecinku. Obliczenia wykonać w arytmetyce $ \mathtt{Float32} $. Porównać wyniki.
  \item Porównać wyliczanie 40 iteracji dla arytmetyk $ \mathtt{Float32} $ oraz $ \mathtt{Float64} $.
\end{enumerate}
\subsection{Rozwiązanie}
W celu wyliczenia zadanych rekurencji stworzyłem program w Julii. Kody źródłowe dołączyłem w osobnym pliku.
\subsection{Wynik}
Wyniki obliczeń przedstawiłem w tabeli poniżej. \\\\
Pierwszym ważnym spostrzeżeniem jest fakt, że z każdą kolejną iteracją, ilość cyfr po przecinku rośnie dwukrotnie. Nieubłagalnie zbliżając się już w drugiej iteracji do granicy dokładności arytmetyki. W trzeciej iteracji liczba jest już przybliżana - pojawiają się pierwsze rozbieżności. Każda kolejna iteracja to kolejny błąd, który coraz mocniej wpływa na wynik. \\\\
W punkcie (a) do 10 iteracji wyniki nie różniły się od siebie. Po obcięciu cyfr znaczączych w przykładzie (2), kolejne iteracje zaczęły coraz bardziej się różnić. W 40 iteracji wynik po obcięciu różnił się od pierwotnej wersji 4 krotnie. Ta część zadania pokazuje, jak ważna jest dokładność obliczeń. Ucięcie liczby w kolejnych iteracjach doprowadza do coraz większych różnic wyniku. \\\\
Podpunkt (b) to porównanie arytmetyk $ \mathtt{Float32} $ oraz $ \mathtt{Float64} $. Tutaj również zawodzi skończona precyzja arytmetyk. Pierwsze iteracje - w ramach dostępnych dla arytmetyk precyzji, dają poprawne wyniki. Z każdą kolejną jednak, gdy ilość miejsc po przecinku rośnie, arytmetyki ucinają cyfry i przybliżają - generując błąd. Patrząc na pierwsze iteracje - wyniki dla obydwu arytmetyk wykazują jakieś podobieństwo. 20 iteracja to ostatnia, w której widoczne jest jakiekolwiek podobieństwo. (cyfra 5 będąca pierwszą po przecinku) \\\\
Z zadania płyną następujące wnioski: niezależnie od tego, jaką arytmetykę komputera (skończoną) obierzemy - numeryczne obliczenia prędzej czy później doprowadzą do utraty przewidywalności.

\begin{center}
  \input{../source/task-5/solutions.tex}  
\end{center}